для обновления EF моделей и контекста, надо :
1) открыть "package manager console" 
2) установить Default project: Warehouse.Service
3) Запустить следующий код: 
Scaffold-DbContext "Server=iituwarehousedb.database.windows.net;Database=iituwarehousedb;User Id=adm;Password=Asdfasdf123;" Microsoft.EntityFrameworkCore.SqlServer -OutputDir "db/EntityFramework" -f

----------------------------------------

база лежит на azure 

----------------------------------------

что бы просмотреть и протестировать controllers можно использовать swagger (добавлен в проект)

---------------------------------------

с базой можно работать использую следующие: 
1) EF
2) dapper